2020搵教席討論區 （4）

一齊互相鼓勵，大家最後平平安安搵到工。

歡迎交流搵工/見工技巧/心得。

狗衝戒粗巴新po

新同工一定要認住戒粗巴，有咩唔明都可以問佢，佢真係大家嘅人生導師嚟

佢唔只見多識廣，仲風趣幽默，一身橫練肌肉硬如精鋼，簡直係教育界嘅翹楚

留名
點解推post 推得咁快

官校合約位係咪好差？好不穩定？

以下內容轉自原樓主會員苦主追擊教畜大王前兩個POST

(多圖/汽車)屯門某中學老師不問自取及爭人錢

施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（二）

青衣小學老師 施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（犯刑事及無申報兼職）

多謝各路英雄鼎力支持，希望更加多人知道哩件事，避免有下一位受害者。

2019年5月12日更新
根據施小聰身邊人爆料 施小聰今年轉左荃灣商會學校任教
施小聰已經比今年任教學校割蓆要求離職

聲稱換電話及新FACEBOOK

另有施小聰身邊人爆料 施小聰屋企人均任職工程大判
手上持有屯門市廣場、康麗花園、帝濤灣多個單位
絕對有能力還款及懷疑施小聰扮窮騙取公屋及香港房屋協會獎助學金等學費資助

懶人包
主角：施小聰（事主）池凱欣（老婆)
中學就讀學校：嗇色園主辦可藝中學
中學後就讀：嶺南大學社區學院 - 電腦學高級文憑課程
其後疑似就讀：HKU Postgrad dip 教育文憑

18年度前任教學校：浸信會永隆中學
18-19年度任教學校：荃灣商會學校(已在5月12日被學校要求離職)
現任教學校或工作：？
住址：天x圍 天晴邨
電話號碼：+852 6179 9996
車牌號碼：UX3994
Facebook: Rex Sy

施小聰做admin既搵食Facebook群組 已開辦多團改車團購:

原受害人樓主：
施小聰係Facebook Prius車group到話自己買賣汽車包圍，所以今年1月初，就聯絡左施小聰買頭尾包圍裙腳。佢好有效率咁幫我訂好同安裝個頭尾包圍和裙腳。

2019年1月11日
原樓主去相熟車房整車，發覺一月初暫放喺車房嘅汽車零件消失。及後得悉，原來係施小聰拎咗，當時車房佬有提醒施小聰要得原樓主批准先可以拎走，但係施小聰並冇理會，並將原樓主套原裝包圍安裝落自己架車到。到原樓主知道咗，施小聰就話會拆翻俾原樓主。

同日，原樓主夜晚再入數俾施小聰幫訂套新裙腳

2019年2月至4月
經多翻追問，施小聰都係用拖或者唔覆嘅方式話遲下會拆翻套原裝包圍俾原樓主。哩段時間內，都有問究竟另外入數訂果套裙腳幾時有，係咁推遲推遲，足足等咗差唔多3個半至4個月。
施小聰擅自用咗原樓主套原裝包圍幾個月，原樓主就提岀叫施小聰俾$3000當買斷套原裝包圍，因為套包圍比佢拿左去用左差唔多半年都已經唔係全新，施小聰話會度度佢。

2019年5月5日
已經覺得等得太耐好過份，所以俾最後一次機會施小聰，希望佢7日內可以俾到追加訂單的裙腳同$3000買斷佢偷左果套原裝包圍解決件事，否則報警處理。施小聰竟然態度依舊，並支持報警處理。

另一受害人K先生
2018年12月
K先生聯絡施小聰買全車包圍加尾翼

2019年1月
施小聰話同某間車房發生事，所以啲貨比人扣起咗，要再訂過哂所有野。之後就一直話未搞點，又話噴油初10先開工，K先生一直催施小聰幾時先有貨。

2019年3月
K先生認為等得太耐，要求退還欠款$6000港幣。施小聰回應如果月尾無貨就會退款。到三月尾依然無貨，K先生不斷問幾時退款，施小聰就已讀不回。

2019年5月5日
K先生俾最後一次機會施小聰退款，否則報警處理，而施小聰就話報啦。

施小聰挑釁原樓主即管把事主貼上LIHKG 佢唔會驚

原樓主連登開po後，施小聰身邊人爆料施小聰當年欺凌同學影片及今年連google都搜尋唔到既任教學校，就收到施小聰老婆池凱欣嘅電話，希望和解，但係態度依舊，並說出將偷左既原裝包圍拆返落黎歸還大家當完左件事的荒謬說話。

原樓主聽到拆返套偷左既包圍整返靚仔當無件事嬲到無計傾後，多名苦主均收到133來電滋擾

同時，有巴打爆料原來施小聰10年前喺學校欺凌同學，更疑似害死受害人。有片為證，施小聰係白色衫者。

你話無野好傾咁唔好傾啦
搵校長傾啦

施小聰5月12號比學校要求即時離職後，在5月15號聯絡原樓主 終交出拖欠了半年原樓主已付款的訂購汽車零件
原樓主發現貨不對辦拒絕收貨，施小聰聲稱會攪掂及在5月22號全數歸還其他拖欠的欠款

事主半年前落訂記錄

22/5更新

#施小聰
#池海欣
#呃錢
#李傲賢
#弱智
#61799996
#6179 9996
#93079676
#9307 9676
#556-1-045328
#5561045328
#556 1 045328
#Rex Sy
#Kathy Chi
#Are Chi
#SY Siu Chung
#UX3994
#黃絲
#黃絲帶
#黃色經濟圈
#教畜
#老師
#教師
#副老師
#天晴村
#天晴邨
#嗇色園主辦可藝中學
#嶺南大學社區學院
#浸信會永隆中學
#荃灣商會學校
#敬師運動委員會
#敬師會
#表揚教師計劃
#prius
#prius club hong kong
#Prius 二手零件/改裝/外飾
#BAPTIST WING LUNG SECONDARY SCHOOL
#渣打
#隆氏旅遊有限公司

#李傲賢
#Lee Ngo Yin
#賤種
#連登
#LIHKG
#避孕套
#Condom
#香港航海學校
#過橋抽板
#過河拆橋
#言而無信
#背信棄義
#有事鍾無豔
#無事夏迎春

如果係初出茅廬，唔建議你簡官校offer。

冰火哥﹕
見你經常係教界post 都放支金剛柱入黎，應該好大仇口。我好尊重你回覆內容的自由，但都望你有一日寬恕呢件事。

fg 上星期四first in 完，校長好好人話到明下輪面試係幾時，見完呢輪覺得合適就會再約。想問咁樣係咪即係暗示緊有機？幾鍾意呢間學校，希望入到圍，而家好擔心

有無details？

係咪講緊我

收到小學apsm offer 好煩惱做唔做好

講漏左係官校

點解咁講呀

回應上個post青衣人齊小學

又變返你開

唔係，循例咁講
你都可以循例問幾時有通知

傳波仔下年又傳返俾你

荃灣？

點樣做到官校？Pgde fg有無機？

唔係啊

我想問下點樣加密？新仔唔識。
我諗住聽日打去講唔個offer
我信心唔大 但我覺得會搵到更好既

Thanks

有人話contract offer踢約既話 一個月通知就唔洗賠 唔似perm offer 要三個月 係咪真？

拉到最右邊有個鎖既符號

補充少少
如果係續約就要

有啲合約寫到明如果唔到職就要賠 合約寫到明就一定要賠

踢約（未生效）同唔續約係有分別 新人要分清楚

姐係我應該照要 跟住搵馬？

多謝曬各位！資料好有用！

你都自爆左 各位新人引以為鑑

好多規矩都唔識 個人又心急⋯⋯

我有呀 收到中文offer

好呀

想知絲打有幾耐年資

女友幾年年資，major常minor特教，齊基準有三大中文master，有panel行政經驗
但寄左成個月信都冇乜interview未有offer
今年小學中常個市係咪好差？

First in 通常會唔會要即場試教

的確係 老師都係津校好d 供PF 又唔洗好似官校咁驚被調職要重新適應
如果想做公務員都係揀admin位好了

想請教下大家CV點樣鋪排內容？是否非教育行業嘅工作經驗唔洗寫入去？但新人工作經驗基本上只有以前讀U時做過intern嘅經歷(非教育行業)，呢啲需要寫嗎？而且新人又未讀pgde，連實習經驗都冇得寫，只有少量教育經驗。。。

對 SGM真係望下好

各位真心想要建議
我fg 想教中學英文
最近有中英AT offer
但自己仍然想搵gm
如果之後有機會踢約 係咪一定要賠？
個約寫明簽咗到返工前期間踢約 要賠成個月人工

係囉 咁早就放棄去做AT? 仲有機搵到GM
份約寫到明就真係要睇清楚 你可以打去教協問下

今年BEd Special Needs Grad
第一次in就比人問點解無主科
其實special needs 就係我既主科
其實呢個情況係咪好難搵工？

我呢個係part time degree
BEd in special needs

望下好既意思係難升定難做

我主力搵特校
不過特校都要專科專教
睇黎都係要補PGDE

咁你實習咩科?

嚴重智障唔使專科專教

第一次數 第二次常 全部都喺特校實習

關PGDE咩事 你有ED DEGREE已經入到行

學校係怕你無本科知識

咁你都係主力搵特校啦

特校中小一條龍,小學位應該無咁專科專教

fg pgde 三月到而家得1個interview
唔想做TA呀

兩樣都係啦 一間最多10個左右 仲要做得都係俾校長逼死 事無大小都預左你係第一個執手尾 chur校仲要24小時on call

咩科？

咩科
中小學

小數

我in特校佢第一件事就問我點解無主科
小學位係可以無咁專科專教 不過始終都係輸蝕

有10個咁多咩

問啫，唔係話你唔好。你順便SHOW下自己對特教既認識，話自己可以教自理科LAW

一級三四班既中學應該>10個

係差唔多 不過個班唔係識擦鞋 就係做爛巿先上到去 所以....

唔洗驚 門面野 你既去留一早已決定

係呀 預備定佢問你覺得自己做成點 或者未來有冇咩發展方向咁啦

我聽個一個CASE係，得一個SGM位，IN既時候學校話一人一半，上學期比A,下學期比B.......試下邊個肯抵得諗

好變態

多數都有FREEZE啦

因為我冇pgde 面試個post本身GM
見我未讀 所以叫我轉AT

好啊 我去問下

巴打好通透 係咪高層人士

如果冇pgde真係難搵GM d
不過我估足額位都仲有機會搵到嘅

永遠有人想做既

足額位係指？
咁我點算好

無PGDE 搵到足PT位係好彩/好有實力

你有教擔就可以申請下年PGDE

我會啊 今年報咗但失敗

AT做完都唔計年資

Interview最後問你有冇問題，應該問咩好呢？

個offer可以入班
入e-services姐係點？要學校幫我先有？

唔想自爆 希望你唔介意
英文系畢業 可以入班教同教增潤班

收到call second in 呢間 好不安

我今朝打咗去話唔要了 你睇路 咩科？

中

你有冇telegram?

點解大家都咁中意自爆?

睇路 女魔頭好chur

尋日 second in完，今日冇電話
合約仔好擔心有冇工開

同埋好中意tg私chat

有冇巴絲今年搵小學中文已經有offer?

現階段太忙 好多都未傾/未辭

有無巴絲interview見過校董？
多數second/ third in先見？
會問D乜？

睇校本

巴打都係小學中文？有冇術科？
我女朋友so far見左三間，有間即刻second in但過左成個星期都冇消息

校蕫通常last round，2nd/3rd都試過
問咩問題都係睇你fg定有經驗，都係大路自我介紹對果科有咩睇法咁

星期五有interview
想自己啖定啲
同自己講：It’s just a game

女老師
go ahead

Halo

可能係校外捐助既FUNDING

葵青區英國教會好勁果間小學
出名伏

有兩間差唔多名嘅，未必中
年年大換血年年請好多人，fb早排都有post

Thanks 巴打
咁如果講到明黎緊個interview見校董，機會大唔大
定係到時都仲有好多人見的﹖
不過我心諗校董咁忙，點會淨係見我一個丫
好擔心啊

見得校董一定係last round，有啲學校就純粹見下個人正正常常就簽
有啲就三揀一/四揀一
平常心喇
Btw當年我見校董都呆左，連埋校長七個人坐係度in我

其實大直路嫁啦
可能兩、三個爭一個位
問的野咩都有
我之前個間就重視老師的個人多啲
問下你對教育有咩原則之類

點解咁睇唔開

每一日都期待12點睇針，然後3分鐘睇完
又一日食白果

想問下，如果有offer (叫你盡快答覆)
但你心水個間岩岩先出ad無幾耐有first in，應該點做好？

Thanks咁多位

你今年又要搵工？

同另一個絲打收到官校apsm offer開左個tg傾
如果有offer/現職官小老師都可以入黎吹下水

link:

認真答
學生仲細心智未成熟
應該要引導佢地
未必一定要讀書，但係要有目標

遠都做？

山上個間？不了

原校太chur？

等面試等到好灰

same

覺得咁正真係誠邀佢地入行啊

女朋友上星期初first in同即日second in左間小學，但到今日都冇電話，係咪可以收皮？

大家有無試過小學面試(語文科)要做written test?
有無經驗分享下

女老師 上年都見你搵點解今年都搵呀？

想問大家冇聽過一間 孔x大x小學係咪好伏？

今日開始搵工

其實今年要快快搵到工，今年搞成咁學校一定迫你7月8中日日返，到時邊有時間in

戒粗巴教咩科

fg平其實唔難有offer
經驗愈多愈難有人請

2-4年經驗都有人請，但5年打後既話，真係比較難請你

留個名先

今年好似都幾多post? 希望大家一切順利

同病相憐

有冇匪語？
音樂呢？視藝呢？

有冇報今年aeoa?

中常都應該搵到工

常 其實萬能key?
點都話可以兼教到

睇之前留言
你應該係教語文科?
係既話已經贏好多人

都係

有手有腳就得

TA 做唔做得過

中學定小學好
大學畢左業兩年 無讀pgde嗰啲
點入行好

講緊啦 講得唔夠多？
science grad

你估做中學就一定開心d咩
不過你想apply 咪試下，但無謂aim TA啦痴線

想問下正常官津學校GM係咪point 15，然後每年跳一個point?
其實真係唔明點解出面個post 話教書好搵做十年point25先至51k

如果有師訓例如BEd / PGDE起薪加兩點，pt17起跳

多謝腦細

要stem，但好多都係得個樣
好少會因為教到常識而請你，因為係人都可以兼教到，唔似音體
我女朋友major常，有中文MA有匪語基準都未搵到

教英文但冇pgde 係咪即係食得蕉

FG 想問理科無pgde 想搵中學contract 係咪無咩機會，利申可以教埋數/ICT

一直都好想做老師，但見好多間都要pgde ，無係咪唔寄得application letter

同埋想問Major 啲prof嘅ref letter有無用

照寄咗先 見到咪同佢針

佢見啱人除咗睇你背景外，仲會睇下你咩性格，合唔合作到，所以冇pgde唔代表零。

信可以照寄 不過你真係預機會唔大
近來都好多BEd&BSc fg出嚟
除非你係有咩特別獎項 好突出
至於ref letter都係雞肋啦 幫助唔太大
不過你不仿照寄試下 又同時搵下其他工兩手準備啦

唔該巴打，今日去寄

唔該巴打，我中學個陣就有，上左u無咩比心機讀書，但就識好多奇怪技能我係Bsc最少人會想揀個科黎，係咪都好多人

咁其實你主要想教邊科先？

Phy同數，可以教埋ict 都得

咁你既優勢算係教到好多科
但始終好多對手都有Pgde 你都要好突出先有機會
都係個句 信照寄但兩手準備啦

唔該巴打

Ug係phy dse有齊phy Chem bio

Dse唔係太好，識stem，哩兩年都有出去做stem 啲ECA tutor

Phy都好多人我仲諗住會少啲人

dse唔得好難教高中
5都應該有？

有，但唔係我major 個科

唔自爆

巴打做panel 定校長

都真

幫校長執信寫報告的小薯

拜下巴打先

如果無寫明中小，就可以教兩邊

教育局網站請人果頁一份指引文件同一個ppt有講明
仲有示例

不過示例係語文科，如果有啲中學科目無寫明就唔知

搵咗一陣都睇唔到係邊份

PGDE收 offer 之前apply咗AT post
準備second in 但係想aim GM
應唔應該照直同學校講？

今朝first in完
晏就打黎second in
想知有second in 機會係咪會大好多
利申：中學

三次sec in 三間中學都有Offer
其中一間知道有三個對手
垃圾科

應該係

唔係 electives 黎 係綠色線

一人一信：何漢權畢業於國立臺灣大學歷史系

樓主可唔可以借地方pin?
大家用少少時間幫幫手

你意思係講你啱啱收到pgde offer?

聽聞工作風氣chur

冇pgde, 又冇dse成績，基本上篩信嗰陣連書記嗰part都過唔到，而家大家中學pgde fg in都冇得in

咁點算，考多次DSE同報PGDE?

好憎d學校要人呆等成個鐘先in

黑店之中的極品 巴打執到

幫朋友問，真心求教小學offer點揀好

Thanks a lot

我會揀2
返工開心都幾緊要

PGDE is a must. 考多次都需要架啦 而家溫定書差不多

成績差同較多Sen

Thanks a lot

好厲害，有兩個offer
想問下係咩科

Feel u too

fb 好多人講 （教育界黑店個page）
聽聞好多要搞活動

Interview in到好麻木

點解呀

戒粗巴 佢要一個平過你既？

其實我常問，對於有老師係一年轉一校 （ 可能兩年都係甘既時候） 你地會點答？

小英

有頭髮邊個想做。。。遲黎先走既道理 可以點

何不食肉糜

其實我覺得佢同你講唔續既原因都係求其一個
今年全部合約都唔續

今年中一應該都算大班你間學校唔缺人用咩？

最慘唔關能力事 依個係最無奈既事

咪依排炸炸臨寄信 去in
最唔抵係唔關能力事 令我心諗我甘博做咩

唉我而家唔知點算，我教緊間直資小學主科，我下星期要覆學校仲做唔做啦，其實我唔想做，但又冇其他offer係手我唔想做直資，一黎冇得perm，二黎呢到啲家長好麻煩

你張約係咪寫3個月通知？

其實send完email 大約幾時有通知？
今年grad 算係讀特殊界既體育
而家見到邊間請人都send左email先

有中學同特殊學校 體育老師intern經驗
但都唔知人地會唔會開我cv睇

英文一向有市場
我應該會揀chur啲嘅學校
有嘢學

另外可考慮下家長
Band1小學家長通常都勁緊張所有野
改野出卷處理學生問題投訴係要好小心

Thanks so much
其實fg新手已經對開學好緊張
好驚自己搞唔掂，可以點樣打定個底

最近真正覺得
見完嘅工假設佢唔請算
佢同你講7日通知，一般三日內唔通知就要預無下文
而家學校仲搵緊完美嘅人：成績好、x大出身、文又得武又得，教到叻仔又要教到弱仔、後生、價錢平
所以見完工當無就算，反正我無咁完美
睇下同邊間有緣份啦

絲打已有offer喺手？
可以既就盡快問學校拎d教科書
如果知自己教咩年級就可以備定課 係真係整晒教材嗰隻備課
因為老師最忙一定係9-12月
如果已經備定課 到時開學起碼可以偷返d時間處理下其他野同適應學校環境
仲可以諗定d獎罰政策 學生欠交點處理 上堂太嘈又點處理
做得好 或者上堂較被動又做咩鼓勵佢地咁啦
腦裡面要準備定自己 起碼到時真實教學環境入面真係遇到咁嘅情況都可以即時有反應 知道點處理

多謝你呀，幫到好多。
新手咩都唔識
請問可否教路，簽約嘅時候除咗問教咩年班及教咩科外，仲有啲問題係需要問校長？
係呀，暫時有offer，但依然好不安，希望自己搞得掂。見到新校都大多係有年資既老師，希望佢地能夠接受我太新，肯教下我。

可以問要負責咩行政組別 課外活動
幾時返嚟開會
幾點返工 放工都可以問
可以問下panel head攞教科書
其實有唔明就問得

係呀，但如果簽左新約踢約要賠錢

啱呀 唔明就問
問定會有咩non-teaching duties自己有定心理準備

Thank you so much

係，今年啲學校好似後宮選妃咁
見完後面仲有好多個
經濟一差就個個想教書

都明白
所以會同自己講
要有輸得起嘅勇氣
唔大駛開
萬一搵唔到
我做份人工少啲嘅都得，難聽啲做份7仔都過到生活
咁就會好啲，拎得起放得低

多謝
一齊努力

可否tg傾兩句？我都小英 搵到好灰

其實連我哋啲有少少經驗嘅都難搵
而家個市應該都真係唔好
所以惟有見完當佢唔會請，同埋諗定啲plan b c
等個心定啲

教中文係咪一定要主修中文
大學主修術科，唔會兼教到中文
最少要補讀返啲咩先教到中文

下個月係咪真係會多啲interview

如果搵到好路數 賠錢都走啦？

曾經我都有掙扎過
但最後覺得係職場真係唔好咁重感情
為左人地嘅期望去委屈自己 做d自己唔鍾意嘅野
真係過唔到自己個關
純粹個人想法 當然你覺得現校ok 可以繼續留嘅
但你搵得工 我諗都唔算太好做掛？

唔可以？ 賠錢一定得喎應該
勞工法例

唔通巴打係SGM
做耐d就真係覺得work life balance嘅重要性
不過去到第二度都唔知係咩環境

一定有啦 有錢就唔係問題

證明巴打有能力
不過學校或者職場就係咁
年資唔代表咩
越有能力 工作量就越大
反而好廢嗰班 冇人會俾野佢地做 每日樂得清閒

經濟差
好多冇pgde既fresh grad搵教席

First in 唔少即係CV過左關啦
Interview出咩事自己有冇概念

同意，三月到依家已經in左四間，有三間去到final，有一間有offer（但黑校我最後唔要），好驚最後搵唔到，唔想成日陪跑⋯⋯

d膠層會覺得做得at既都係上年既籮底橙
仲要幾年
仲難入行過pgde fg

係呀

你情況係fg 第一份約？

下個月會唔會多啲中學post？fg好灰啊

咩科呀
六月應該最多post
其實而家大家唔洗咁急

好多panel見到你成績太好反而唔敢請你

正解
例如教高中選修，一級兩組
到時如果學生同校長講要調組咁點?
雖然都係冇得調，但作為panel真係咩面都冇

又或者
panel唔補課
你狂補課
佢會覺得你做壞晒規矩

我指搵新校
連panel揀信個關都未必過到

份約未生效（9月1日）就唔關個個一個月通知事
根據教協說法 踢約係唔洗賠任何錢 因為張合約都未生效

自己一個人入課室教班 ， 唔係課後班果啲

小弟第一次簽約（一式兩份），簽前書記話稍後會比翻小弟，但簽完後校長冇比翻合約副本我，正吾正常？

要比校監定校董簽名
開學應該比返係我

噢，當時校監亦在場，仲以為即時比翻我，好冇安全感

男定女,ug 係唔係三大, 係既話機會會大啲

見咁多fg話擔心搵唔到工 俾d貼士大家

點樣增加面試機會：
以下純粹個人經驗 冇標準答案 但大家都可參考下

1. 學歷

學歷當然重要 小學其實幾鍾意請edU畢業生 都市傳聞話因為大部分在職包括校長都係Ied出身 當然其實Edu個program training都唔錯

至於中學 三大的確有優勢 始終教得公開試 本科水平都較有保證 當然非三大都絕對有機會

2. 經驗

Fg經驗一定少 CV最多只可以寫實習學校或者教班經驗 所以其實大家差唔多 不過fg不嬲係市場都有優勢 所以呢方面唔需太擔心

3. 寄信

信一定係越快寄越好 因為你永遠唔知學校幾時開始in人 有機會出post後2-3日就會call人見 如果你係擔擔定諗住等返個星期先再寄就隨時已經冇咗個機會 我個時搵工都係每晚12點臨訓前睇jump 第二日就寄

有人都話可嘗係信封面角落寫低個人highlight
例如degree,有冇基準,可兼教咩科咁
雖然唔知有冇用 但我又覺得一試冇妨

陣間再講其他希望幫到大家

有心巴打 支持
可以講下面試同cv有咩要注意

中文😭

我都係fg中文👋

搵到未？

搵到合約位

寄咗廿幾封都無回音

我都寄左三四十封💩
放心，我有fd一係冇回音，一係三間都話請。

見到身邊啲人起碼有得面試，而自己就乜都無，有種無助嘅感覺

感覺小學特別多post，但中學就少好多

Perm位係咪真係好重要
如果唔要perm既係咪好傻

起碼無咗合約個種唔知幾時要走嘅壓力先？

大家點睇常額合約？

都係既..不過perm其實都可以炒

常額合約=合約
我覺得無咩分別

都唔係
不過對間學校感覺一般般
感覺有啲cool

perm位果間有幾唔啱

我都係fg，咩都唔識，唔知幫唔幫到手
我唔識share tg link，一係你留tg?

我有fd咪就係甘，今年第一年perm跟住都係叫你搵第二間學校

咩科中定小先

英文？

係fg呀
我覺得主要係運氣寄信到in個陣都無講係perm
Interview個陣對學校既人感覺一般般

點解既間學校要cut班

有得供pfund

如果本身係請合約 你憑咩叫人perm你

好大口氣

都去到最尾 其實問下又冇妨
不過個人認為佢真係好睇得起你 自然會俾perm你
好少會問然後就轉俾你
當然如果你有兩個offer係手 有得bargain又唔同講法

至於點講 你可以試探下校長
講你都擔心穩定性 你想知呢個位個前景會係點咁
不過校長通常都口講叫你唔洗擔心

睇漏咗絲你話有第二個perm offer係手 咁真係可以同校長bargain下 話第二間俾到perm你
不過你都要諗怕唔怕校長對你印象會冇咁好
至於揀咩offer真係個人衝量
如果自己做得唔開心其實perm都唔會做得耐
相反自己做得開心俾心機 反而都唔難轉perm ge

今日講埋CV同面試要注意嘅地方

CV先啦

1. 格式
CV其實就係你first impression嘅化身
格式係咪齊整 美觀係會加分的
我地見過d印得好差 或者勁混亂嘅CV 印象真係會差d

2. 貼唔貼相？
如果你覺得自己個樣順眼 就應該貼
張相當然應該衣著得體大方 有d笑容
記住 你唔需要靚 反而有d人唔鍾意你太靚
但起碼你張相人地睇完係覺得舒服 同埋你似個老師
仲有 可以的話最貼相 唔好印張相係張紙到 因為通常好濛 感覺不太良好 可能你會話我雞蛋裡挑骨頭
不過我覺得印象嘅野就係係嚟d細微位建立！

3. 幾多頁CV好？
最多一張紙兩頁 見過有candidate寄咗份有10頁嘅CV過嚟 即刻感覺雜亂無章
CV嘅宗旨係突出自己 如果太多野寫
都請你只揀選最有用既野留低
例如個時我有10幾份教班代課經驗
最後都cut到寫4-5份

4. (語文老師適用）我未有基準成績點算？
Fg未有其實好正常 個時畢業搵工 其實都未出基準成績
如果係BEd出身嘅fg 其實你已豁免咗基準
當然我自己都有考 如果你成績唔錯 對學校當然係個bonus
其實基準讀unergrad已經可以考 所以未畢業不妨早d開始準備同考 衰左仲可以考多幾次達標先畢業

5.寄信要寄咩？
CV加cover letter + reference letter（如有）

先講cover letter
記住double check校長名 唔錯得
其實每封信都大致一樣 除咗第一段
第一段通常你都會簡單說住間學校特色 講下你點解想應徵
所以只要你打好個template 基本上唔需要太煩去寄信
其餘段落 請清楚寫出你嘅優勢 同埋有咩經驗
大家可上學校概覽或學校網頁 大概會搵到學校辦學理念或者特色

洗唔洗寫多封教育理念？
可以 但老實講 我校請人時連cover letter都好少睇
咁你封教育理念都作用不大

洗唔洗寄證書？
個人認為 冇需要
你所有嘅證書其實都係CV上可列出
寄咁多俾你感覺又係你個人混亂多過好勁
仲要浪費郵費 所以不了

最尾兩行係重點
搵一間好學校 Perm 係無捷徑

知道有perm

想教中學中文，但普通話差係咪就已經玩完
個基準試根本係普通話黎，都唔可以完全反映我中文能力

Thanks a lot 就算唔得 我都一定會俾心機 因為呢間真係會學到好多野

我都覺

Thanks ,多謝大家指教

痴線 復課最忙果陣仲要夜晚考 星期六都唔撚得

咁點解英文可以星期日考? 根本班官做野都無撚經過個腦

Fresh grad比perm係咪多數都伏？

新界區嘅人表示好少收到港島區學校嘅call

多謝各位賜教

通常用咩理由推面試？

唔好意思呀，我已經有offer啦，謝謝你。

係

邊間？

應該係位於荃灣?

其實想問下星五in左兩間second in 有一間second in 都成十個人，其實簽唔簽係咪都好大機會係星期一會打電話？

我試過即日打電話
叫我星期一簽

提醒下手足啦 邊間呀

明嘅就明啦 上面都話唔開得名就唔講咁多了

黑校榜長期都有不過

間學校請at
你叫人地請你做gm
除非3頭6臀啦
否則間學校即刻請第2個candidate

呢間學校照in at，有offer照簽
之後再搵gm啦

講自己會讀pgde冇問題，但冇必要講自己aim gm
正常都知唔係aim at位嘅
有offer就殺，繼續搵
不過，冇pgde有contract post已經唔容易喇。盡人事聽天命啦

同意，有offer係手先再簡

我都係fg，有朋友係簽約時比校長溫馨提示校網通訊好緊密，暗示唔好踢。

正常都唔應該踢啦

same here我既母校仲要係大西北既村校，校長竟然識已經退左休既校長，仲話好熟，搞到我唔敢踢

我普通話都唔多掂，但我除左主修中文，亦主修中史，有埋中文pgde的話，唔兼教普通話但可兼教中史，會唔會易啲？

[member]長遠黎講會越黎越多普教中，我岩岩出黎做野個陣都好廢，長遠黎講好難避，巴打努力考埋佢啦[/member]

有冇人做過禾輋間基督教信義？？？
知唔知好唔好做？
係咪黑店？

最好唔好咁公開討論學校
保障自己 保障他人

加油

如果我話係，你會唔會唔搵？

之前去interview, in 完之後未有回音，點知佢打去我現校reference check, 勁老尷

你唔好期望一定有
有只係bonus
同埋 要搵AT仲大機會

想問如果鋼琴有8級 樂理有5級
如果想係小學教 洗唔洗讀番音樂pgde?
但本科係唔相關既科 謝謝🙏🏻🙏🏻

兼教音樂定係點？

要

現校老細話番比你知？

咩科

做appraisal 校長第一句就講
你比offer都算，最賤係冇回音，隨時害死人

兼教 本身讀緊小學+常

兼教音實得 好多學校都無乜要求

Offer? Interview?

巴打同我情況好相似！我當初都係攞住實習信去報PT PGDE，有offer後，但來年學校就通知唔續約係咩玩法？

係1 in 定2 in

electives老師收到中中offer但想等其他英中
係咪都要accept offer 先？

你選修科就要左先啦，市道艱難呀

人地英中都有成百個人選比佢揀

但依家先五月
想用英文教多過用中文教

有料
既然你咁講, 我支持你reject offer

Reject

reject啦
呢到d人會好多謝你

踢約要賠錢

應該會幫你改時間
係中定小?

續約先要
from 教協

我自己覺得打去都無妨
禮貌地問一下是否收到自己的申請
反正都唔會有咩大不了

今年又話唔好景既
做咩今年fg個個都問應唔應該reject offer等個更好既
仲要個個都想揀band1 英中唔要band23

今年fg 都對 band 1學校有啲種憧憬

以為band1啲學生自己識跑數
唔洗自己追成績掛？

紅茶白巴 hug hug

d學校忙緊復課姐

教學法個啲會點問？
Stem 都淨係知係乜黎 無深入了解過

想問無PGDE 入職做contract老師應該有幾多人工?? 會唔會跟pt

應該pt15

踢咗約發現都唔係咁開心
雖然而家呢間offer好啲
但對第一間學校始終都感到有啲抱歉
但聽到人講到老細炒你個陣都唔會留情面

其實兩睇
band1當然可以唔洗煩課管，就算sen都係醒既sen
不過要求會高D，你有無料好易睇，比評語等等嚴格D
band23部分真係管到班學生就得
fg想做band1都好正常
如意佢係手握兩個offer，一個band1，一個band23
咁我都認同當然揀band1
不過如果係得band3offer，唔想要打算等band1就可能冒險D

唔好景😭

Both band3
純粹後者有perm所以踢
唔知呢個決定岩唔岩

最近好少interview，
係因為學校忙復課？

係因為已經請咗人啦

Post 都少咗

點解

唔好嚇我 一失業就pk

兒家個時勢.鬼會走人咩

唔想走因為有份工，但係pgde又唔知幾時先有結果，做老師條路真係好撚遠......仲要大學讀嘅科目又唔知有冇人肯要

有冇人未續約？

做appraisal 校長第一句就講
但係一段時間都冇收到新校offer, 係咪玩嘢？

我

工都未有

睇下band1轉唔轉到

大家嘅學校會唔會俾back pay大家？

唉....間間都畀唔到高中課擔我

大辦學團體的小學
表示以往會改簽一份合約補back pay
但今年要睇市道

黨媒星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

如果你仲未放棄抗爭，仲記得被捕被殺嘅手足，歡迎你加入我地

樓主幫幫手置頂可以嗎

其實除左教英文 其他科會唔會要你英文interview?

正常自介+幾條問題都唔出奇，好common

如果間學校訓導好強勢，d同事有心
其實幾好做

係咪請勁多科個間

好奇一問 你地有無見過無PGDE既人做到老師位教書?

一定有

呢d先正
頂多攪下活動，早會分享，交流團

可唔可以透露下咩科

[member]Fg 簽約有冇咩地方要留意如果份合約係寫金額 唔係寫Pt 幾 要求佢轉返Pt 合唔合理?［/member]

寫金額就冇backpay，冇其他，有錯請補。

你邊間grad

我份約寫咗出糧至下年七月尾，想知係咪正常

唔正常
第時轉perm 呢年當唔到你一年年資
咁仆街嘅

我都係LS

我係BEd